【萬壽無疆】國際特赦組織：中國擴大打壓

國際特赦組織：中國擴大打壓

2017-03-30
〔記者呂伊萱／綜合報導〕「李明哲事件」延燒，國際特赦組織昨發表聲明說，台灣非政府組織工作者李明哲在中國遭押的理由是「名義模糊的國家安全」，令外界憂心中國當局正在擴大打壓合法活動者。

在中國失蹤逾十日的台灣民眾李明哲，證實遭到中方拘留。李妻李凈瑜昨拿著先生的照片，呼籲中國不要喚起台灣人對於戒嚴時期的痛苦記憶，李明哲的一切行為在文明國家都是無罪的。

國際特赦組織東亞區域主任軻霖在聲明中表示，中國政府以「模糊的國家安全理由」拘留李明哲，引發外界對中國當局進一步擴大打擊合法行動者的疑慮。國際特赦組織敦促中國政府，應提供更多有關李明哲的拘留細節；而如果李明哲只是因為合法行動遭到拘留，則應立刻無條件釋放李明哲。

聲明中也直指，許多廣泛的指控均落在「涉嫌從事危害國家安全活動」的名義之下，根據指控內容，刑責自三年到無期徒刑不等。而中國針對外國非政府組織的「境外非政府組織境內活動管理法」已自今年一月起生效，該法授予中國政府，尤其是警察「幾乎不受限制的權力」來對付ＮＧＯ，可限制ＮＧＯ活動，最終將使公民社會窒息。

台灣人去支那做咩

CCTVB話好似支援鄰國人權組織

台灣啲記者啲中文真係好差
呢篇可以畀小學生捉錯字